# O termo libertarianismo
Libertarianismo foi um termo fundado por Joseph Dejacque para se referir a um arranjo anarco-comunista. O termo depois foi mais bem sintetizado por Bakunin para o anarquismo em geral. "Libertário de direita" é invenção de Rothbard para enganar lunáticos.

O próprio Rothbard [diz](https://mises.org/library/are-libertarians-anarchists) que anarcocapitalismo não é anarquismo:
>Devemos, portanto, nos voltar para a história em busca de esclarecimento; aqui descobrimos que nenhum dos grupos anarquistas proclamados corresponde à posição libertária, que mesmo os melhores deles têm elementos irrealistas e socialistas em suas doutrinas. Além disso, descobrimos que todos os anarquistas atuais são coletivistas irracionais e, portanto, em pólos opostos de nossa posição. Devemos, portanto, concluir que não somos anarquistas e que aqueles que nos chamam de anarquistas não estão em uma base etimológica firme e estão sendo completamente a-históricos.

Palavras são carregadas com sua etimologia e história, não podemos sair ressignificando tudo assim, anarquismo é algo que existe até hoje e que tem sua própria base teórica e movimento. Anarcocapitalistas se intitularem anarquistas não é algo belo, é mal-caratismo para tentar tampar ideologia alheia. Proudhon fazia parte da 1 AIT, desenvolveu sua ideia a partir de socialistas como Charles Fourier e os Mutuellistes de Lion, o anarcocapitalismo não foi criado e muito menos começou por Proudhon. Proudhon tinha contato com ideias semelhantes a da Escola Austríaca em sua época, não por acaso ele era um forte opositor de Bastiat e travou um grande debate com o autor.

Anarcocapitalistas defendem propriedade privada absoluta, o anarquista já deriva e imagina todo o aparato juridico, coerção e monopolio da violencia para garantir propriedade. A questão é que anarcocapitalistas, os melhores pelo menos, não estão fazendo um argumento se preocupando com a realidade, ou como diabos se limita a liberdade e vida de pessoas para se garantir absolutamente a propriedade. Eles estão argumentando como um kantiano, que universalmente enxerga o justo, e o correto para se fazer, seguir direitos de propriedade e contratos o tempo todo.

Se você engajar na ideia desses termos, não faz sentido o questionamento sobre como se garante a propriedade. Ela é um elemento ético, o dever que todo individuo voluntariamente e logicamente aceitaria, e cumpriria voluntariamente. Não faz sentido perguntar ao homem kantiano, qual é o aparato de coerção que o força a seguir regras e principios absolutamente.

Os anarcocapitalistas costumam questionar a gente - socialistas, como anarquistas - com perguntas tipo "então eu poderia ter um negócio se eu quiser?" e a grande questão é que ninguém te impediria à força de ter. Mas o problema é que não depende de somente ter vontade para ter um negócio: é preciso de meios para isso, e de uma estrutura social que te dê essa capacidade.

Vou dar um exemplo disso na prática (não com sociedades anarquistas, mas algo que aconteceu que ilustra o que eu quero dizer).

Logo quando a indústria inglesa estava no seu auge e dominando todo o mercado europeu, a Inglaterra tentou bombardear a China de mercadorias de baixo custo para dominar a economia chinesa. O que aconteceu foi que eles levaram um grande prejuízo. Porque não havia mercado consolidado na China, a produção na China era de base familiar e os produtores não eram separados do seus meios de produção, eles simplesmente produziam tudo que precisavam sem a necessidade de se gerar excedentes. Por que comprariam mercadorias? Entende?
